印尼大選開票人員過勞 攀升至272死、1878人病倒

印尼大選開票人員過勞 攀升至272死、1878人病倒

〔即時新聞／綜合報導〕擁有2.6億人口的印尼為了節省成本，首次將總統大選與國會議員、地方議員選舉結合起來，於4月17日展開全世界規模最大的單日選舉，但官方透露在計票過程中頻傳過勞死，目前已有272名選務人員死亡、1878人病倒。

據《路透》報導，印尼本次大選有效選民達1.93億人，估計投票率為80％，全國設有超過80萬個投票站，每位選民有5張選票必須蓋章，由於使用人工計票方式，因此選務人員的負擔相當沉重。

印尼選舉委員會（KPU）發言人蘇珊托（Arief Priyo Susanto）表示，截至昨天（27日）晚間為止，共有272名選務人喪命，另有1878人生病。
由於死亡人數攀升，KPU遭受到不少抨擊，而且現在離計票結束還很遠，KPU預計在5月22日完成開票並宣布總統與議員當選人名單。

有冇咁撚戇鳩

選舉點票都可以死人 痴撚線

垃圾國家

唔肯做拿渣，畀政府殺咗咋掛一係就係嘅選票有毒

單野好流下喎

選舉選到大地震咁嘅傷亡人數

印尼無開外掛
學下印度仔啦

似係堅

真係垃圾國家嚟
啲人無啦啦就咁無咗條命

印度人唔捱得垃圾

272死啲人仲繼續點，呢樣先痴撚線
推遲慢慢點冇問題掛

睇錯印度

痴撚線國家

印尼本次大選有效選民達1.93億人，估計投票率為80％，全國設有超過80萬個投票站，每位選民有5張選票必須蓋章

1.93x0.8=1.544億人
每人5張=7.72億張選票

點先可以點票點到大量人死亡
痴撚線國家

點到死

喳架

香港人道好多,香港人手派$4000,可以處理幾年

忍唔住笑咗出嚟

好明顯阻住造票 比人滅口

唔係幾信
你話一條友踩十日過勞死都話姐
點票點死左幾百人 千幾人病?

d票有毒？

選民達1.93億人，估計投票率為80％
咁高投票率既

點樣點到死

點要點到死幾百人
點做到

票

forward畀丁守中睇下啦

以為炸彈襲擊

係咪啲印度佬抆完屎唔洗手hi 到啲屎落選票到搞到啲點票員中屎毒死

點票點死人

上訴重點

點票點撚死一個 半個都算

我真係唔知有冇睇錯

二百幾個 真係 。。。咩問題

好難理解

香港班垃圾中產仲夠膽死請印印蝕死你

真定假班撚樣平時懶到出汁
而家會過勞死
問下親戚先

你覺得點解人哋低投票率

係香港人對投票冇任何意識

乜撚野 點票點到死

支共又多一個反對真選舉嘅理由

咪就係平時少做野
稍為真係要做下野就頂唔順囉

點個票死傷人數搞到好似天災/恐襲...搞乜

印尼呀

雖然會落地獄但我都係笑左

睇到r晒頭

印尼同印度有咩分別

咁誇張

咁撚脆

斯里蘭卡恐襲都係2XX死,
呢單到底佢地點過勞\CLS

跟住一個唔該話有人舞弊要求重新點票

為民主而死

好偉大

23/12/2018

印尼巽他海峽沿岸地區周六晚遭海嘯襲擊，死亡人數增加至222人，約843人受傷，20人仍失蹤，另有8名台客受困。

搞到好似疫症咁
死咁多人都係第一次聽

請香港人去點啦，一個weekend就可以點哂仲可以趕返香港星期一繼續返工

選舉事務處唔見名冊 幾時搵人切腹謝罪

世界各地既選舉都好少到80%

屌你老味一個二個全撚部都文盲嚟 印尼同印度都唔識分

因為點票咁簡單既野死幾條友都已經夠大件事啦
今次仲要死二百幾件
恐襲咩？d票落左毒？

好多落後國家對政權不滿都會高投票率 反而文明社會難出現

第時人地問 你老豆老母點死架
：點票點到死

堅？

根本就係印度人廢，比著係香港人點既就唔會死，無限加班同你點曬佢

如果有上訴重點。。。

死咗嗰啲人張選票仲計唔計數

唔計數係咪要搵返張票出嚟

眼都突撚埋 點票點到沙士死咁多人

要OT幾耐先會點到死?仲要死200幾人

點票點一個月先知結果都夠痴線
仲要死人

顏料有問題

痴撚線㗎，啲死者家屬唔上訴？

今朝睇新聞見到
以為自己睇錯 選舉選到班人攰死
點知再睇 真係攰死左200幾條友
教都唔訓就係到點票？

攰死200幾條友真係好誇張

死二百轉頭又生番兩萬個啦 有咩所謂

仲要係點票咋喎
已經唔係體力勞動
唔瞓連踩幾日都唔會即刻死下嘛
人地過勞死都起碼連續幾個月丫

伊斯蘭國會唔會轉頭出嚟承認責任？話個選舉係佢哋籌劃嘅

on9?

但係印尼信伊斯蘭教

點票都可以死人
痴撚線

Sorry 但真係好撚好笑

印尼佬....

第一次聽有咁on9既事...

屌 原來要攀山涉水咁撚on9

初頭睇有線報道以為自己聽錯
但路透、BBC都有報
真係百思不得其解

就算攀山涉水都可以用直升機或者其他交通工具幫手運送掛根本班人就弱智

點票點十幾日都點唔曬，cls

咁如果上訴重點點算

荒謬到第一眼以為係假新聞
而D明顯係天災先有既數字

ISIS幾時出嚟承認責任

本世紀最on9既死法

落毒姐屌

達爾文：natural selection

就算新聞有報道，我都係唔相信點票會死成270人咁誇張，真係難以置信

點死人已經好過份
仲要死成2百幾個

on9還on9,起碼唔怕醜報出黎，支那國其他野分分鐘死仲多

印尼就先姦後殺
印度就直接姦死你

大陸狗又有藉口話民主會害死人喇

咁撚戇尻
8億選票80萬個票站,我計你一個票站派得一個工作人員去點票,8億除80萬,都係1人點1000張
一個月後點完,一日最多都係點30張度 到底係點先會攰死到咁多人？唔通幾十個票站既票比一個人點？

達爾文獎

難啲 伊斯蘭國係針對什葉派啫
印尼都係遜尼派，又點會搞

印尼🇮🇩

落到去同其他鬼傾計，人地問你點死
答佢點票點到死

唔係好明點死，當條友做到好攰之後暈埋，暈左都應該可以停一停唔洗點住掛，唔通d人一暈左即刻淋水淋醒佢繼續點？

做文職有無可能十日死二百幾個？
除非點票場所有瘟疫

佢地應該平時成日食撈麵所以身體唔好
一捱夜就爆血管

滅國了

點票點死人......
點票點死人?

可以頒個達爾文獎比一個國家

造票
唔跟order嘅滅口

咁多人點死人

我都想問 係咪唔點哂某個票數唔俾你走咁？？

殺點票人員

歷史上最偉大最慘烈工程：起金字塔、起萬裡長城、印印點票

咁痴線

獅子山精神最終形態

垃圾國家都有得投票選舉 香港呢?支共幫你選定人選先

入面寫政府賠償每人2萬港紙

2百幾人死咁嚴重都無正式調查。。。

肯定印尼人平時做嘢太司皓
唔慣OT
香港人一定無事

奴隸咩大佬二百幾人過勞死

印尼人特別懶同廢

人地斯里蘭卡咁大單爆炸案，
死亡人數竟然差唔多，
正一垃圾國家

陰謀L上身
會唔會係當地發生左咩大獲野
推落點票度
見識少,呢鋪真係聞所未聞

唔睇清楚，真係以為發生大災難...

點票點到死二百幾人係點做到

咁樣集體死法可唔可以拎達爾文獎

點票點到死

印尼丫盲閪

點48小時冇得訓先死得人

要喺落後村落捧翻啲票箱翻去

為國捐軀

有無人屋企有請印傭問下點解可以發生啲咁on9嘅事

健力士世界紀錄

暗殺定過勞死呀

應該係啲選票作怪下話？如果真係咁死真係on 撚鳩

痴撚線公司

某遠東大國最人道
投票前已經知道結果
唔使點票 唔會有人過勞

點票好撚辛苦架
你嗰日企完票站再直落

唔死人點做手腳

其實大家有冇諗過700萬人，自然死亡都遠超過270人啦，同你講香港每日死270人你會唔會驚訝死得咁少?

屌你點個票死得多過海嘯

做票啊

你覺得點票點死同自然死亡可以拎嚟比較？

香港每日都死百幾二百人，重點係你點知270人都係點票死?

咩玩法

272死應該係咁多年累積，唔係一次過死咁多人

sorry

學下香港啦大佬，幾百萬張表都攤開幾年黎做啦

日頭返工，夜晚強姦，好合理

死200幾人就黎追到沙士

的票有毒?

中國就係因為咁先唔會有皇帝大選

為民主獻出生命,人性既光芒

點解每人5張值得商榷

2017年印尼死亡率係每一千人死6.5個
點票總共七百幾萬人
(7000000/1000）*6.5=45500
如果點足一年
呢批職員既自然死亡人數大概係四萬幾人
(45500/365）*10=1246
所以十日先死得二百幾人
其實係比正常仲要低

其實你想表達啲咩呢？
同埋你都識講係自然死亡啦，原因都唔同，點可以攞黎比呢？
兩樣嘢都唔關事
下次用下個腦先講嘢

好彩香港冇普選，唔係害死好多人

點票應該列入三項鐵人賽

印尼人真係廢，我地派4000蚊據聞班合約職員一日入幾百份表
點都點死人，去DATA Input既反而一個都冇死到

人死係可以有好多原因
你要話點票呢七百萬人係十日內死咗二百幾人係唔正常既話
首先你要知正常既死亡率
咁先比較到點票呢個因素會唔會增加死亡率
咩呢你又

剩係入data 咩，咪弱智啦

東南亞人工咁平都唔夠人
中間又唔知貪左幾多

點做到

會唔會係你冇用腦呢，而家講緊700萬人點票，全個香港咁多人，十日死2百幾人根本一啲都唔多，個數去到咁大根本無啦啦暴斃都有咁上下人數，2百幾根本一啲都唔多，你信200幾人都係點票點死冇自然原因就真係冇撚用腦啦

點票明顯係坐住點，如果咁樣連續兩三晚冇訓，又坐咁耐，個心臟會衰竭架

投過票既全部都係殺人兇手

點解我會諗到 , 可能係貪污問題嚴重
所以點票果時唔係 "某個結果"
就要班人 "點到岩為止"

一個食蝦片，一個食咖哩

笑左

一個人點1000張？ 你on9

你真係好撚蠢
佢話點票人員死呀

係印尼點票嘅死亡率高過十次天津大爆炸

如果一個人三四日冇訓教會點呢？呢班點票員大部分就咁係，好多做幾日先有得訓，或者一日訓一兩個鐘，最重要今次點票員以爪哇人為主，爪哇人典型生活節奏比較慢，佢哋好多習慣柔式工作，唔係好似香港人咁奴隸格，而今次印尼總統大選係印尼有民選後最緊張嘅，突然喺一個高度緊張嘅環境及面對比平時煩重得多嘅工作，好多習慣慢活嘅人都頂唔順，有啲病死，或者睡夢中死，唔誇張，因為印尼就係一個會發生呢類我哋認為唔會發生嘅事嘅國家，但奇怪喺啲官員覺得好少問題，例子之一，佢哋印尼足球聯賽年年都有球迷意外死或被打死，佢哋有啲官員嘅態度好似覺得冇乜問題，甚至覺得足球比賽有打死人先係正常。

網球王子打波打到垂死

自然死亡好多都係老人家
700萬工作人員都係有好多人70以上???

符合國情

而家有700萬個點票員呀屌你，唔係700個呀

係咪平時懶得滯
多小小野就頂唔順

1. 選舉委員會表示嗰二百幾人因為點票過勞而死

2. 咁你又點知嗰二百幾人唔係因為點票而死？

3. 大家都表達緊因爲點票呢件獨立事件衍生出嘅傷亡事件嘅驚訝，根本就唔suppose會死人，依家講緊死二百幾人呀，係咪唔比驚訝？照你講法係咪就就可以合理化件事？

印尼幾億人 冇所以啦

我係講緊2百幾個數字有水份呀，700萬人十日內expected都死1200，你當佢點票呢班後生啲，死少8成，2百幾都唔係真係你地講到咁離譜囉

700萬人點票？
係咪外判咗比香港人點

1878人病倒其實可能扮病
700萬人點票死272人唔多.你睇香港死亡人數

同埋呢單野上山下海搬票,有交通意外唔出奇

“ Workers transport ballot boxes for the general elections at the Bonto Matinggi village, South Sulawesi. Photographer: Daeng Mansur/AFP via Getty Images ”

應該logistics有意外？

八成投票率
造票造到死？

有咩問題 你on9

幾可會有正常人無啦啦暴斃
你如果本身就死
點解仲可以做到點票而唔係醫院

點票點到死已經聞所未聞
仲要點到二百幾人死，天災級嘅死亡人數
呢啲國家人命真係唔值錢

未有埋數字700萬人自然死都1200人囉，咁而家200人死有幾離譜呢，講到200幾人都係點票點死誇咗啲喎，定你覺得自然死嘅1200人全部都係本身就訓緊醫院等死呢?

香港派4000派到差唔多死人啦 咁撚麻煩 派果小小 派成年

死既原因
因為好多地方好遠 要上山過海
印尼唔係香港坐車就到
好多島嶼
拎票箱又重又多

不過算啦 連登多小朋友 唔知落後地區有幾落後
至少人地窮 都會一人一票/五票

點個票都死幾百人
咩國家黎

個國家熱到on9又無冷氣唔攰死都中暑死啦

認撚住你個名先 你係我見過嘅人之中 top5 識少少扮代表